const i="JB 24",o="ict",t=[{number:1,question:"$\\text{ইমেজের ক্ষুদ্রতম বর্গকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$mm$",optionA_img:null,optionB:"$cm$",optionB_img:null,optionC:"$pixel$",optionC_img:null,optionD:"$point$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:2,question:"$\\text{কম্পিউটার চালু করার পর প্রতিবার ঘড়ির সময় ও তারিখ ঠিক করতে হয়}। \\text{নিচের কোন ব্যাটারি পরিবর্তনের মাধ্যমে উক্ত সমস্যার সমাধান করবে}?$",image:null,optionA:"$IPS$",optionA_img:null,optionB:"$UPS$",optionB_img:null,optionC:"$COMS$",optionC_img:null,optionD:"$CMOS$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:3,question:"$\\text{ডেটাবেজের}'Student' \\text{টেবিলের একজন শিক্ষার্থীর}Id, Name, Class, Roll, Section \\text{ফিল্ডের সমন্বয়কে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{সেল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রেকর্ড}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টেবিল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ডেটাবেজ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:4,question:"$\\text{বিশ্বের বেশিরভাগ কম্পিউটারে কোন অপারেটিং সিস্টেম ব্যবহৃত হয়}?$",image:null,optionA:"$Windows$",optionA_img:null,optionB:"$Linux$",optionB_img:null,optionC:"$MAC$",optionC_img:null,optionD:"$Unix$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:5,question:"$\\text{ডিজিটাল কনটেন্ট এর ধরন}- i. \\text{টেক্সট}ii. \\text{ছবি}iii. \\text{অডিও এবং ভিডিও নিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$ii \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$i \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:6,question:"$\\text{স্মার্টফোন অ্যাপ বানানোর জন্য কোন ধরনের জ্ঞান প্রয়োজন}?$",image:null,optionA:"$\\text{প্রকৌশল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফ্রিল্যান্সিং}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{প্রোগ্রামিং}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ইন্টারনেট}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:7,question:"$= B1 + B2 + B3 + B4 + C5 \\text{ফরমুলাটির ফাংশন কোনটি}?$",image:null,optionA:"$= SUM (BI: B4, C5)$",optionA_img:null,optionB:"$SUM = (B1: B4, C5)$",optionB_img:null,optionC:"$= SUM (B1: B4: C5)$",optionC_img:null,optionD:"$=SUM (B1: C5)$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:8,question:"$\\text{প্যালেটে রয়েছে}-i. \\text{লেয়ার}ii. \\text{পাথ}iii. \\text{চ্যানেলনিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:9,question:"$VIRUS \\text{এর কারণে}- i. \\text{মেমোরি কম দেখায়}ii. \\text{গতি কমে যায়}iii. \\text{ফাইল খুলতে সময় বেশি নেয়নিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:10,question:"$DBMS \\text{এর পূর্ণরূপ কী}?$",image:null,optionA:"$Database Management system$",optionA_img:null,optionB:"$Database Migration system$",optionB_img:null,optionC:"$Database Minimization system$",optionC_img:null,optionD:"$Database Matrix system$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:11,question:"$\\text{তোমার প্রস্তুতকৃত ডকুমেন্টের প্রতি পৃষ্ঠার উপরে ডকুমেন্ট টাইটেল স্বয়ংক্রিয়ভাবে লেখার জন্য ইনসার্ট ট্যাবের কোনটি ব্যবহার করবে}?$",image:null,optionA:"$Header$",optionA_img:null,optionB:"$Footer$",optionB_img:null,optionC:"$Page Number$",optionC_img:null,optionD:"$Book mark$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:12,question:"$\\text{শর্তযুক্ত তথ্য খোঁজ}, \\text{সংরক্ষণ ও প্রদর্শন করাকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{কুয়েরি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সার্চ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টেবিল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফাইল}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{কোন ছবির রেজুলেশন ১৯৬০০ হলে পিক্সেলের ঘরে কত সংখ্যা টাইপ করতে হবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{১১০}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১২০}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{১৩০}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{১৪০}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:14,question:"$ABCDEF1NameBangEngMathTotalAvg2X7582953Y3945764Z857982?'?' \\text{চিহ্নিত}céll address \\text{কোনটি}?$",image:null,optionA:"$F2$",optionA_img:null,optionB:"$E4$",optionB_img:null,optionC:"$F4$",optionC_img:null,optionD:"$C5$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:15,question:"$ABCDEF1NameBangEngMathTotalAvg2X7582953Y3945764Z857982?X \\text{এর}total \\text{নির্ণয়ের সূত্র হবে}-i. =B2+C2 + D2ii. SUM (B2 + C2 + D2)iii. =SUM (B2: D2)\\text{নিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:16,question:"$\\text{কিন্ডল}(Kindle) \\text{তৈরি করেছে কোন কোম্পানি}?$",image:null,optionA:"$Google$",optionA_img:null,optionB:"$Sun Micro system$",optionB_img:null,optionC:"$Amazon$",optionC_img:null,optionD:"$Bell laboratories$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:17,question:"$\\text{আইসিটির যে দক্ষতাগুলো অধিকাংশ চাকরি প্রাপ্তির পূর্বশর্ত}- i.- \\text{অফিস ম্যানেজমেন্ট সফটওয়্যার ব্যবহার}ii. \\text{প্রোগ্রামিং জ্ঞান}iii. \\text{ওয়েবসাইট ব্রাউজিং নিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:18,question:"$Run \\text{কমান্ড সক্রিয় করার জন্য প্রক্রিয়া কোনটি}?$",image:null,optionA:"$Windows + r$",optionA_img:null,optionB:"$Windows + p$",optionB_img:null,optionC:"$Ctrl + r$",optionC_img:null,optionD:"$shift + r$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:19,question:"$\\text{কোনটির উপর ভিত্তি করে}student \\text{ও}Result \\text{টেবিল ২টির মধ্যে ডেটা আদান}-\\text{প্রদানের জন্য রিলেশন তৈরি করা যাবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{রেকর্ড}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফিল্ড}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ফর্ম}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{রিপোর্ট}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:20,question:"$\\text{স্প্রেডশিট এ}'B1' \\text{কি নির্দেশ করে}?$",image:null,optionA:"$\\text{রো}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কলাম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সেল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফর্মুলা}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:21,question:"$\\text{বঙ্গবন্ধু স্যাটেলাইট}-\\text{১ ব্যবহার করা যাবে}-i. \\text{টেলিভিশন সেবায়}ii. \\text{জাতীয় নিরাপত্তার কাজে}iii. \\text{প্রাকৃতিক দুর্যোগ মোকাবিলার কাজে নিচের কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$ii \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$i \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:22,question:"$\\text{আধুনিক কম্পিউটারের জনক কে}?$",image:null,optionA:"$\\text{স্টিভ জবস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{চার্লস ব্যাবেজ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চার্লস ফ্যারাডে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বিল গেটস}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:23,question:"$\\text{নিচের কোন পাসওয়ার্ডটি সহজে হ্যাক করা}. \\text{সম্ভব নয়}?$",image:null,optionA:"$123456$",optionA_img:null,optionB:"$Hossain$",optionB_img:null,optionC:"$Aksa#2015Bsc$",optionC_img:null,optionD:"$qwerty$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:24,question:"$\\text{তোমার}My Profile \\text{নামের ডকুমেন্টটি অন্য নামে সংরক্ষণ করতে হলে নিচের কোনটি ব্যবহার করবে}?$",image:null,optionA:"$Open$",optionA_img:null,optionB:"$New$",optionB_img:null,optionC:"$Save$",optionC_img:null,optionD:"$Save as$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:25,question:"$\\text{বর্তমানে দেশের সকল জমির রেকর্ডের অনুলিপি অনলাইনের কোন সেবার মাধ্যমে সংগ্রহ করা যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{ই}-\\text{পূর্জি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ই}-\\text{পর্চা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ই}-\\text{স্বাস্থ্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ই}-\\text{কমার্স}$",optionD_img:null,answer:"B"}],n={board:i,subject:"ict",questions:t};export{i as board,n as default,t as questions,o as subject};
